美或退出與韓貿易協定

美或退出與韓貿易協定

頭條

美國總統特朗普多次指美韓自由貿易協定是不公平協定。

過往一再指出與南韓貿易不平等的美國總統特朗普，已指示顧問預備退出美韓自由貿易協定（KORUS），勢損害與南韓經濟關係。不過商界以及白宮多位資深顧問都反對此舉，以免在北韓劍拔弩張之際，首爾變得孤立，不利牽制北韓。

多名官員反對

特朗普前日探訪德州災區時提到，會在本周內與顧問討論協定的日後去向，白宮亦證實他們內部正有相關討論。美國商會則在內部電郵中提到，「很多報道」都指出特朗普在周二或之前會正式向南韓提出退出KORUS，將聯合各企業高層，以及各個共和黨籍州長，嘗試勸阻特朗普。白宮經濟顧問科恩（Gary Cohn）為首的多名官員，也反對特朗普退出協定。

KORUS是美國前任總統奧巴馬政府所制訂，特朗普屢次指這是不公平協定，導致美國對南韓出現280億美元（約2,184億港元）貿易赤字。但資深華府官員強調，特朗普目前仍未有最終決定。

退出KORUS牽連甚廣，除在貿易上損害對韓關係，也有地緣政治上影響。美國戰略及國際研究中心專家格林（Michael Green）認為，KORUS當初制訂，一大原因就是向北韓、中國及俄羅斯展示美國維繫與韓聯盟的決心。有共和黨參議員就批評，特朗普完全把貿易當成零和遊戲，沒顧及它背後帶來的其他影響，形同「停留在18世紀」。

美國《紐約時報》/美聯社/路透社

相關新聞

專家：特朗普要考慮談判
頭條 4小時前
中國東北民眾嚇壞：樓都晃了 當局啟動二級應急預案 監察核污染
頭條 4小時前
地下核試有洩輻射危險
頭條 4小時前
氫彈威力可達原爆數百倍
頭條 4小時前
原子彈、氫彈與助爆型裂變武器原理與威力比較
頭條 4小時前
美擬派隱形戰機輪駐南韓
頭條 4小時前
核試料對港股震盪不大
頭條 4小時前
北韓：成功試爆氫彈朝歷來最強 引發6.3級地震
頭條 4小時前

或

南韓條仆街咁q煩，出依招其實都唔係冇理由嘅